隻蚊係架車入面向前飛，即係飛得快過架車？

🤔🤔

無憐登囝知？

係

上次見到有個小學雞搭地鐵果時跳起 一野變左屎餅

你夠坐係架車入面，咁你係咪快過架車

屌你坐係架車點會快過架車呀，同架車一樣快呀傻鳩

駁唔到

如果由車尾飛到車頭呢

所以話做人最緊要讀多d書

上次搭lift 唔小心跳咗一下
差d壓死我

係都要沖出黎柒
你快極咪又係車入面
除非你爬出車出面先好同人講自己快過架車

地球自轉好慢喎

所以每次都捉實

開窗會唔會有空氣向後流

我都想問好耐
你企係度再跳就話有慣性
但蚊本身已經係飛緊，點解都可以係車度飛到？
明明隻蚊飛緊，地下點郁都唔關佢事

因為隻蚊真係飛得快過架車

我係架車到屌你老母 快過架車

左邊開窗 隻蚊係右邊飛 咁點

開右邊窗

如果隻蚊一開始停係車入面架車一開當速度v佢會食左架車的速度v 呢個時候如果佢向上飛 蚊呢個時候會同車同速 係部車入面好定好似吊起左敢

揸住電筒跑步就超光速

因為小明真係跑得好快

如果蚊係車行緊的時候飛入來 蚊就真係快得同車一樣快 入到部車蚊要慢慢減速先可以貼落坐位 如果蚊一入到車就減速到0 蚊一貼落坐位 就會好似比車撞敢 中文唔好講到1999sor

其實係 個concept 似虹移現象

睇你點定義飛得快過架車
你係架火車入面向前跑, 你嘅velocity多過架車係冇錯

首先你要搵到可以係超音速飛機入面飛嘅蚊

其實唔難
加速完唔死就得

如果我係一架車車頂上面跳起 我落地係會係架車上面定係地上面？

因為好多人忘記左空氣呢樣野存在

太陽系圍繞緊銀河系中心轉添
咁我哋係咪飛得好快

拍撚死佢la屌

車入面有空氣

揸住電筒跑 電筒d光快過光速

此po證明全民讀phy的重要性
利申 triscience

關乜事

人係車入面係用摩擦力比車地版向前推，
咁蚊係車入面係咩力推佢

佢對翼嘅力

知呢d有鬼用咩 真正要全民讀的應該係law同病理

phy野。。。

睇完呢個post先發現我既degree 唔係白讀

諗下係火車入面放個氫氣球
火車加速時個氣球係向前定向後
你就會知答案

物理要轉做必修科

呢啲野中四物理學既force and motion已經解釋到

如果部車開緊我諗你應該上咗天

如果degree讀呢d不如死撚左佢好啦

應該快過
如果無野揸無磨擦力 人都會向後倩啦

個速度係相對掛
你咁講地球公轉緊 巴士時速都唔止60km/h啦
利申 9up

邊個話巴士時速得60km/h

其實唔係同你逆方向跑運輸帶一樣咩
你唔郁 會比條帶扯向後
你跑得佢同一樣快 就可以keep住係同一個位
你跑得快過佢 自然可以前進啦

啱
就好似架車行緊 你無野頂住就會向後跌
蚊都一樣 因為佢無野頂住 所以要keep住向前飛 速度就同架車一樣 如果再飛前啲 就代表快過架車

隻蚊系架車入面 向前飛，同你系火車入面向前行一樣，唔代表你行得快過火車或者飛得快過架車，因為大家都有同架車一樣既向前慣性，但如果你系車頂跳起，離開左架車，就冇左向前慣性，你就會飛左出車，換句話講如果你將隻蚊放出窗外，就算佢繼續向前飛，冇左同架車既慣性，佢即刻就會比架車拋離好遠

但係蚊飛緊嘅時候 佢都係無掂到架車 凌空架喎 同你個係車頂跳起嘅情況一樣🤔

但佢冇離開架車，仲系入面

有冇人試下答
前既正評
後既負評
答得岩應該就會明其實樓主個問題唔太關慣性事

咁如果一架飛機向下急速跌緊 正常我地會被一道力扯向後甚麼碌到機尾 咁蚊會唔會一野拍到機尾 定keep住飛緊 同墜機一樣速度

關，人企係度靠摩擦力加速
蚊飛係度靠空氣阻力加速
如果架車真空，咁架車一加速隻蚊就會撞落玻璃

真空 仲有人揸到車🤔

天才物理學家

冇開窗嘅情況下 車內嘅空氣好穩定咁困喺車廂入面
（唔計漏罅）所以蚊只係喺空氣粒子穩定嘅空間飛而唔係keep住向後飛嘅空氣粒子
同理 如果你喺車入面都感受到車外xkm/hr 嘅風壓
蚊又係同一個條件嘅相同環境下 都飛得到向前 佢就真係飛得快過架車

如果淨係開一隻前左邊窗 隻蚊係後右邊飛唔飛到

地心吸力一視同仁

吹唔到佢就飛到

若果架車係密閉空間 姐係車入面冇任何氣體 隻蚊再向前飛既話 相對地面黎講 佢係飛得快過架車
因為密閉空間內 隻蚊當做車既其中一部分 有車既速率慣性

聽講左右腳交替互踩可以踩到上天

fail, 冇氣體隻蚊根本飛唔到

諗下係架車入面放個有魚嘅水缸就明

一開窗就無左啦隻蚊

連登真係好低質

打少左 係冇任何氣體流動

等速直線運動

得啦得啦

如果架車冇加速/減速就係姐
問題係點解架車加/減緊速個時，你唔會見隻蚊好似人咁側埋一邊?

開估先
其實個波會向前

你原地自轉，地球亦都自轉。咁你自轉咪快過地球

呢條問題同以下兩個問題其實並稱廿一世紀三大on9仔專屬既難題。

一。 推一條長一光秒既棍 = 超光速？

二。 拎住電筒向前行。電筒既光 = 光速+你既行速 = 超光速

啱

上次係地鐵跑，之後發覺破左世界紀錄

係都要沖出黎柒
係架車入面唔可以快過架車既咩
個速度可以疊加嫁嘛七頭皮

如果架火車埋站，我玩住部航拍機上車，架航拍機係全程飛0係空中既。架車開果陣，我部機會唔會有一野向後？

年經

有acceleration 係，當去到steady velocity個drone就會停留係同一點上

點解會有人認真討論..😌

你喺狗鐵入邊打飛機射牆角， 分分鐘射穿牆

試過坐巴士見到有隻蚊無論架巴士轉左轉右向前向後都仲係你面前飛未?

當你坐最前面, 諗住架巴士開車隻蚊就會飛去後面個時
但事實係隻蚊仲係你面前/隔離飛緊, 你就知呢個問題一d都唔簡單

佢識雷切